\chapter{Fazit}
\label{ch:fazit}
Mit der von uns vorgestellten Architektur ist es nun möglich, einen 3D-Drucker mithilfe eines RL-Agents autonom einen Kreis drucken zu lassen. Der Agent übernimmt dabei während des gesamten Druckprozesses die Kontrolle über den Drucker. Über die von uns angebrachten und kalibrierten Sensoren ist er in der Lage, den Drucker zu überwachen und mit diesem zu interagieren. Kernfunktionalität ist dabei das Tracking des Druckkopfes über dem Druckbett, sodass der Agent jede Bewegung des Kopfes nachvollziehen kann. Die so gemachten Beobachtungen kann der Agent dann nutzen, um den Druckkopf zu steuern und einen Kreis mit vorgegebenen zufälligen Mittelpunkt und festem Radius zu drucken. Er ist außerdem in der Lage, auf Fehler während des Druckvorgangs, ausgelöst durch Einwirkungen von außen oder schlechte vorhergegangene Entscheidungen, zu reagieren und diese zu korrigieren.

Unsere Ergebnisse sind ein Proof-Of-Concept, der zeigt, dass es möglich ist, mit RL-Algorithmen in den sonst statischen Druckprozess konventioneller 3D-Drucker einzugreifen. Unser Kreisproblem hat beispielhaft gezeigt, dass RL-Agenten in der Lage sind, einfache geometrische Formen selbstständig zu drucken. Ob jedoch auch das Drucken geometrisch komplexerer Formen möglich ist, bleibt zu zeigen. Für den Druck \glqq{}echter\grqq{} dreidimensionaler Objekte ist eine verlässliche Methode zur Überwachung der $z$-Achse des Druckkopfes unerlässlich. Der von uns vorgestellte Glasmaßstab kann diese Aufgabe mit sehr hoher Präzision bewältigten. Damit ist der Weg für die Entwicklung eines Environments und Trainings eines Agents für einen ersten dreidimensionalen \glqq{}RL-Druck\grqq{} geebnet.
